手機業績敗退 小米轉型賣飯煲求存？

面對全球智能手機市場成長放緩，加上OPPO及vivo等內地新品牌強勢崛起，小米今年內地市場銷售下滑，引發市場關切。小米全球副總裁Hugo Barra日前接受外媒專訪時，自曝小米現在跟未來的利潤來源已非來自手機，更多的是來自智能家庭設備、軟件及服務。

OPPO崛起 小米失內地市場龍頭寶座

今年小米手機出貨量節節敗退，拱手讓出內地市場的龍頭寶座。根據國際市場調查機構IDC調查，小米手機出貨量連續2季衰退，第3季來到1000萬部，僅是排行第一OPPO的一半，手機銷量銳減45%。

數據顯示，OPPO、vivo兩大低階品牌打敗小米、華為，第3季出貨量2010萬部；排第2的vivo出貨量為1920萬部。

手機銷量不佳，連帶公司估值縮水。小米在2015年完成新一輪融資後，公司估值一度飆升至450億美元，但法國《費加羅報》10月計算，小米估值掉到40億美元，只剩下1成不到。

市場不利消息不斷，Hugo Barra接受路透專訪時，坦言當前手機銷售業務已經不賺錢，100億部智慧型手機的利潤可能為零，毫無疑問不是「賣手機」，而是「送手機」。對此，小米的商業模式逐漸轉向，從以手機為主轉向智慧家庭設備，還有軟件及服務。

Hugo Barra稱，比起手機等硬件的直接利潤，小米更在乎公司長期的經常性收入流。市場分析人士認為，這點從小米日益強調空氣和水淨化器、電飯煲等家電產品的銷售是公司獲利成長的主要動力，或可得到印證。

智能飯煲賣399元人幣 轉型求生

事實上，小米早前再推出新型「多才多藝的智能電飯煲」－－米家IH 電飯煲。定價399元人民幣，引起市場對小米轉型的關注。按照小米另一副總裁劉德的預估，小米今年全年在智能家庭設備的銷售額，有望成長一倍至100億元人民幣。

另外，Hugo Barra也說，目前小米沒有首次公開發行（IPO），或者私募融資的緊迫需求，反駁市場對小米資金短缺的擔憂。

狗咬狗

飯煲夠日本仔爭咩

咁得意？

轉行搞日本仔都唔搞既廚房電器？

煮出黎既飯會致癌就好好笑

早排係咪小米咬樂視？
係就好笑，依家到自己出事

家電已經冇錢賺架啦
如果唔係日本仔美國佬就唔會賣晒去

屌米唔係出部無邊框設計咩？

唔係有新機好賣得咩

果部野根本量產唔到
唔好以為整到咁好似好勁咁
其實各大電話品牌都整到出黎，只無好難量產化整黎哂氣

飯煲爆炸係唔係整暴暴飯焦一流？

點解量產唔到？

去澳門開間賭場，叫「賭米」

智能家居講左咁多年都搞唔hit
佢仲掉錢落去

做低階野唔夠其他支那牌子平
中高階唔夠歐美日韓鬥

小米啊，免費派都吾用啦

個手機個殻好似得5%良率

做過生產都知一件貨同埋量產係差好遠
一件貨可以用好多資源整出黎
甚至好多位用人手整

量產要上生產線
冇機配合到 = 晒鳩氣

吾你老母
屌你老母學下打字先啦

咁廢？
日本仔sharp唔係已經做過啦咩

其實係聰明既